[非分化]致累了的香港人，如果你想去日本生活我可以幫到你

首先重申非分化，當準備後路又好，搬救兵又好，純粹想走既人都好。

黎緊自己都有可能去東京工作，如果你想到日本生活又無錢投資，我可以幫到你。

常見Q&A
Q:日本過勞工，不了？
A:只有傳統大型日資公司先會有咁既OT文化，新型既大部份都唔會有。
正如香港會計師樓都聽過晚晚OT到12點既情況，一切都係睇公司。
針對會採用外國人既公司黎講OT一般都唔會好嚴重。

Q:唔識日文點算？
A:如果你仲年輕，仲有本錢讀過書既可以選擇入大學，
如果你已經無本錢燒既話，我建議入語言學校。

Q:要幾耐/幾錢先可以應付番工？
A:因應工種，係日本你周圍既人都係講日文可以比到動力你去學，
通常一年就足夠日常交流，如果工作上要專小小(N1 level)，就因人而異，一般兩年內都會有。
至於要用幾錢先可以生活到，我答你如果肯努力，你帶5萬港紙去都足夠讀完書再搵工。

Q:日本有咩好？
A:地大空氣好，有獨立空間，住遠少少養車可以平到你唔信，香港樓既價錢(500萬)可以買到東京豪宅。

好多時只要你肯踏出一步就可以改變你既人生，如果有人有興趣既我可以再補充。
留個TG比CD ROM:

push

係咪報日本語言學校就得？

讀IT諗住搵日本工

日本語學校好多都係呃錢堂，要小心搵同埋自己努力埋日本人堆

唔講笑，it狗依加嚴重唔夠人，見到一堆請緊30-40萬羊一個月
差唔多2萬幾港紙

有咩白領工？佢應該主力要藍領工

想去日本做地盤佬

投資移民有冇資料?

識日文既話香港搵到既工都有得做

難d

50萬定80萬港紙入門

香港IT在職
U grad
IELTS 7.5
去過日本留學幾個月
日文有n4水平 不過冇考級
有冇咩Suggestion

正皮左
俾想離開既手足多個選擇
但只要呢片土地仲有手足堅持抗爭落去
我一定唔會離開
一日手足 一世都係手足

讀到最少最少都n2，再搵工

push, 人已到遮打

2019FG 乞食科想去日本生活有咩辦法
而家開始讀緊N4
知道比較可行既有2種方法
1. 投資50萬 但要年年收益 呢個未做過生意唔知難唔難
2. 係個邊讀完語言學校易唔易搵工? 聽講本地搵工都難 冇技能讀完語言學校好似冇咩用

1. 唔識日文會遇到好多困難同麻煩，當然如果有條件既話可以搵律師搞曬文件野。

2. 讀完語言學校，無工作經驗既話應該都會難搵工，一係勞動一係有專長。

最近我同一間語言學校傾緊，睇下可唔可以搵d公司等大家讀完半年一年之後介紹入去做

巴打係日本住
同埋你撈d咩 點解可以搵到語言學校傾咁勁

仲係香港住緊。

然後其實語言學校都係做生意，佢賺到錢就可以傾，無咩大不了

睡前1PISH

有冇咩網站可以睇多d IT相關既job opening?

我都係就咁search

點解咁講

佢地既地盤生意通常好排外，見你外國人九成唔會請。

日文n1
做online marketing
有咩好路數

不過佢地好缺建築工人wor

唔太清楚呢d工種做緊咩，不過識日文應該可以試下公司既營業部

缺還缺，未必間間都請，特別係細規模果種

其實日本建築業既玩法係點？係唔係同香港一樣

由architect design 外觀，再由Engineering consultant設計structure, E&M provision

再由contractor判N咁多層。大既contractor唔會直接請建築工人

無，除非你係專業到同人起豪宅果種。

唔係既話間公司通常係一言堂，最大粒既決定點整然後你地做工人

唔通間公司亂噙 跟住architect又跟住亂黎？

日文舊2級
無咩技能
可以點走

其實你可以點幫手？
你開間公司請幾個香港人職員？

公司大佬會依住個design指揮既都，你可以睇下呢張圖

同間語言學校傾緊可唔可以平d收人，然後佢地會搵肯請外國人既公司傾，再介紹你地入去。

當然有能力既可以自己搵

日本it成日請人喎 唔識日文都請

銀行多唔多請人 因為好多要同客傾
所以日文唔掂 英文搭夠得唔得

淨係學咗基礎日文

就我所見最少要N4（３個月程度）左右

日本玩封島，你日文唔掂一定做唔到銀行。
因為唔會有淨SERVE英文客既銀行

有部份唔洗 佢地貪你英文好 我搵吓個website先
我個fd都係去到日本 公司再安排日文堂

公司安排日文堂咪即係要日文LEVEL

可能間野好肯比你入左去先再學，呢個要同間公司DUEL

IT 好似有得技術移民?

咁都係同香港差唔多

係日本住左十幾年 有咩想問可以幫下各位

補充番

獨立屋先最易design 因為少嘢

大樓先難搞 一個factory outlet都玩死你

介紹日本妹比我

又大日本帝國

講真有性趣

特別牌照, 係日本見過類似診所
不過我咁多年都係得N2
有研究經驗, 不過得BSC

如果反轉呢? 有少少CODE 底, 日本底比較好少少, 會唔會有路走?

識PYTHON,

冇錢

因為我唔熟IT野我唔知有幾專

不過我可以肯定答你識日文>>>>識IT( 特別係ENTRY LEVEL)

有咩工會請香港人? 做幾多年可以攞PR?

BSC係唔係想做番科學野先?

想靠技術移民條件好高，相反拎就業VISA可能會低D

好多工都會，黎緊下年奧運會請更多外國人。

10年PR

例如啲咩? 我冇專科學歷 依加都係做啲好文書性既工作 有冇可能

拎就業VISA, 走住先
去到永住就得
入藉就不用了,
因為唔會有下一代
係日本過到世已經好滿足啦

BSC 想做返科學野呀,
做醫學研究我OK, 其實就係做開哩樣
係差在未出過PAPER

依家係依間公司爭取緊機會出PAPER

有，酒店／旅遊／零售基本上見人就收，只要識日文溝通到。

如果唔住東京
住suburban
你覺得揾唔揾到工？

如果巴打你出到PAPER直接可以排專業人才隊呀，最快３年定５年就有永居

suburban？

每個地區都一定有工做，愈近遊客區愈易搵

要幫我搞簽證唔會嫌麻煩?

想直接落地就生根有難度，

學好日文就無問題

我同間學校仲傾緊，可能要下星期先答到你

工程佬有冇機？

學校幫你搞? 唔係公司? work permit valid for幾耐 幾耐要續一次

巴打，我好有興趣，好想學好日文先，但唔知點入手。
香港點學日文最好？我上網搵過好多學校，時間長到癡線，返緊工好難有full day 學。

專業既一般都要再考牌，
考完牌易唔易其實唔易，因為需求無香港咁大（或許講分散得好開）

如果你直接搵到公司當然係公司同你搞，
我係想幫d會讀一讀日文再搵工既人搞，

work permit睇工種，通常１年１次，有d長既就3年1次

2萬幾咁少....
又，日本係咪最多得永住？
仔女喺日本出世都唔會有國籍攞唔到日本passport?

買本大家的日本語入門第一冊，讀熟佢

要拎國籍只可以歸化，５年就可以。

係，日本要你本身係日本人生仔先有日藉

哦 我以為你話你自己讀緊書然後依加同緊你間學校搞你既簽證
自膠
啫係你既方法係幫到我地去日本學校讀書然後睇我地自己做化搵工攞work permit?

即係歸化咗之後生就會有日藉？
定係去到嗰邊生咗再歸化，仔女都可以申請歸化？

再日工作幾年嘅永住社畜
樓主講嘅野好鬼啱
20年前嘅香港工作環境可能好過香港
今時今日又要怒ot無補水又要受白色恐怖自我禁言
如果唔係係香港做開明嘅公司我覺得真係衰過日本好多

理論上我傾緊果間學校係會搵埋公司，等你地畢業直接介紹既。
當然都可以靠自己搵啦

你歸化左就當係日本人，生出黎都係日本人。
如果生左先歸化，我諗仔女都要跟正常程序申請一次（eg住夠5年)

第一問題：係
第二條：係，不過係case by case咁批

再唔係你同個日本人結婚
就算你無日本籍個仔女都會有

咩學校嚟 語言學校定post grad
要預幾多錢 讀幾耐

詳細未知，語言學校黎，post grad一樣收。
主要係for係外國番緊工又想去日本番工既人既學校，所以會幫手搵埋請外國人既公司介紹

護狗係日本有咩發展

老人看護

應該都好等人洗？

會計師係咪無得諗?

做老師教english/maths 又點諗?

香港自由之書——報應來了，街站收集投訴信(偽)

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

推

鄉下地區都見唔少請人

人工如何

有，

做老師就有d難，要有牌+日文勁

工程有無發展

普通日本FG起薪20萬~25萬

下年4月畢業
仲未開書搵工
始終想翻香港

我今年4月畢左業，依加好後悔點解當初唔留低

Fashion Design有冇得撈?
唔識日文應該係香港學完先過去？
冇本錢用幾年再讀書

過去開舖係唔係出路？

Fashion design有冇得撈?

我主張係日本學，咁先學得快學得似當地人。

FASHION DESIGN都幾難搵，除非你好PRO或者做過好耐啦

有錢既絕對係

Quantitative analytics / big data analytics係日本缺唔缺人?

缺，缺好多

樓主知唔知醫科過日本既情況？
係唔係要再考過牌？

做開freelance插畫, 個邊有冇agency

讀緊event management 出年grad
啱啱去東京exchange 左一個sem
日文有n3
有乜好路數

得個商科HD,做過文職同地盤,就30
日本N4 LEVEL
可以有咩路數. 只求日本生活/長期居留

exchange 緊？梗係問間學校啦

LM

自學去考試？

N3~N5真心唔洗考，無意思。

打好基礎算

原本打算下午申請wh（等7月考埋jlpt)
但救指點另一條出路

多謝巴打
雖然我未必用得著
但你有用過嗰個垃圾日本妹killer

好，我立即去買書自學！

順手問下 我唔打算喺日本長住 喺日本打幾年工再另覓後路 可唔可以呢?
同埋 日本職場係咪好似坊間講女同事要斟茶俾男同事 係咪真? 謝謝?

我記得10月先開始WH報名啵

我呢條路會比WH貴D但係方便D同埋可以有地方學埋日文

如果當初我去既地方係東京或者我都可以食到咁多女

其實可以，以日本職場咁難走人既情況佢地都係3~5年大換人，做幾年走完全無問題

睇公司，如果見到你老闆迫你斟茶遞水我建議你早走早著

樓主咩背景？

90後mk仔

+留過學咁

已tg樓主

PLAN緊申請2020 第一/二期

RN有冇加分

想跳過語言學校

要搵 梗係搵full time job 仲係有少少專既工種啦

去到日本三個月 保證日文進步神速 洗乜畀錢畀語言學校 仲要無得搵full time job

問題係點可以跳過語言學校,去APPLY FULL time job?
仲要間公司幫你搞visa.

屌 日本地盤佬套衫好型

直接聯絡間公司睇下佢肯唔肯搞

零售 旅遊 航空
呢d行業係咪會易請人？
下個月諗住報名學日文

航空難小小, 其他見你識日文就會請

想知道工程過去有無出路
大電出身

勞工權益世界倒數第一,衰過第3世界
工作時間全球第1
拖糧走數成日都有仲話發達地區

香港今次如果輸左真係唔洗留係到

讀語言學校要唔要有底（n3-4)
我見有d要日語學歷證明 好似要>150個鐘
無讀過日文班怕依家趕唔切

咁真係要奸爸爹

大難臨頭各自飛

+1,想u grad就去,見有D公司會請外國新卒,但唔知自己得唔得

以前讀大學個時見konami capcom黎香港請it人起薪30萬円一個月

留意下學校d career booth囉,我上年都見到有日本agent,今年都打算試下

保險呀巴打

大電詳細係做咩, 我唔熟呢方面你要講清楚D我先幫到你搵

唔洗 由0開始都得 不過有底始終會易跟d

日文班時數係呃人既 讀完d文法生字就有果個level 唔洗在意時間

外國新卒有d難搵 因為請新卒好19
分分鐘要你飛幾次去東京然後搵一份得20萬既工
番工儲一年都唔知儲唔儲得番

大電係做啲關於大型電力系統既工作
係香港 例如：
- 關於黨鐵電力系統維修
- 升降機，電梯電力系統維修
- 大廈電力系統維修

大致係咁樣

我見到既有關電力維修檢查員都有唔少請緊人，
所以我諗呢個行業都有得做既。
不過九成九都寫住要寫報告，加上要考個牌。
人工方面就２０～３５萬，不過我見無經驗都係呢個價所以應該有得傾

唔該哂！

前幾年嘅風，只要英文正常+個人唔似弱智，Rakuten實請
但人工同當時香港fg差唔多

MSc Chem撚，做開藥，果邊多唔多工同人工點？
幾年前考過JLPT N3，不過之後太忙放棄左

藥劑師既話人工平均30萬，鄉下同城市會相差10萬左右（20~40萬）。

然後要考牌＋日文好好（最少n1)

咁缺人其他國家都係本土優先 佢咁需要海外勞動力？

20000幾再加津貼唔小了
仲有一年兩次bonus
加上日本長期通縮 番工車費公司又比埋
根本好好洗

因為我都叫做咗9年IT，去到Senior / lead 嘅級數，
咁梗係覺得2萬幾少, 而家都唔止呢個數啦

不過係唔知日本會唔會請我呢啲人啫

冷氣佬有無機

咁佢呢個價係for 做左3-4年
每個人cv唔同都無可能比個實則價你
諗來諗去 不如學左日文先 基本上識日文請既機會大好多（一係有人介紹）

1) 本土無人做，日本年青人愈黎愈多靠父幹。

2) 奧運吸引遊客，班架仔架妹唔多識英文

應該是商用冷氣

我唔知巴打係香港搵緊幾多，依我資料依加IT界請緊最高人工既有160萬YEN一個月
佢既要求係:
解決SYSTEM問題，如有銀行、証券、ＦＸ等金融案件経験更好

個位已經係顧問級，入職時再另比100萬。

當然呢D位日文應該要幾好/有人脈

我上年都係學校見到有日本agent嚟搞booth, 佢都叫我下年可以試下,但我覺得自己好似唔夠班咁

上次見有rakuten,line,mercari 係學校搞booth, 年薪好似500萬 or above

咁我本身係三大it major relevant讀緊, 英文都見得下人,大唔大機會過到去

據聞mercari出手好闊綽
只要係top嘅佢地就會出錢搶
聽過佢地出到7/800万円請新卒
有興趣可以試下

但係日本好難攞到永居喎⋯⋯可以點做？

做銀行冇咩特別技能日本通常做咩

最弊我個人本身唔係top,係三大入面都中下果班嚟,所以先想問咁廢過唔過到去

試下先者無壞嘅
況且唔覺日本it特別勁

同埋三大勁過大把日本學校啦
全球黎講好top架啦比啲信心自己

讀緊policy 呢種乞食科可以有咩路數？

之前都有去line 個career talk, 問過佢唔係純cs得唔得,佢話cs relevant都ok.

所以我下年都會試下, 有朋友係日本果邊做it都話果邊唔係好勁,但班外國人好勁,依個先係我最驚嘅事,唔夠外國人同本地人鬥

入黎就係為左想見到呢d留言

我唔會怪想離開既手足 因為大家都有自己既顧慮
但係我已有攬炒既心

我本科唔係cs當年in個日本system engineer位都in到去final
個interviewer話唔識入到黎慢慢學

加油報多兩份
希望下年你黎到日本做野

本科真係無辦法

學日文再搵另一行啦

通街都係大波架妹呀

係可以最快一年有永住

果D好似真係要好PRO，仲要後生先得

簡單答你，所有要serve日本人客既工種n1只係起步。
你日文夠班就可以做得番

thanks 巴打

有冇啲咩headhunter介紹？
其實拎咗永住權之後返香港長住
係咪只要定期去下日本就唔會比人取消永住權

拎左永居最多去其他地方停留一年，可以申請延長變5年，
5年都無番過去就BAM

如果d人話日本幅射問題, 咁點答?

英文教畜過去易唔易？

唔肯定，因為其實都幾多鬼佬去教英文。

你覺得fight得過就有機

有大學學位基本唔好太老三十頭都可以.可能要3年
如果有碩士博士又日文N1老D都無問題

一年永居果種真係好難，有佢條件都走左去北歐

係難但唔係無可能
睇下自己鍾意邊,日本人工較低

搵啲有開放外國招聘嘅公司，正路係會幫你出埋飛日本面試嘅機票同酒店

我見line, rakuten 同 mercari 係請programming 果邊多,但我自己coding skills 又唔夠街外多同勁. 依下先令我驚過唔過到去做

我都想下年去到日本做野

佢讀chem唔係pharm
日本pharm人工低+saturated
日文好既話，出路黎講chem幾好（最好有phd）好多相關企業都請（from ptt）

樓主點睇去日本做動畫師?

睇你讀乜出黎
BSE=joke
你讀mech or electrical既話好多相關大手企業既機會
當然日文+master係必備
日本當地理工科grad都係習慣直上讀完master先做野，香港果套唔適用於日本

慘過做乞兒

OK thx

投資移民只求生活唔識日文有冇可能生存到

做護士/農夫有咩要求？

難上加難，除非你淨做遊客生意，或者本金好大

前者識日文，後者有塊田

今年開始學緊日文
想問下要準備幾錢先夠

準備咩錢
學日文幾錢?

巴打話要讀語言學校再搵工
咁都要錢掛 仲要生活呢

樓主點睇係日本開花店

同鄰居打好關係，唔清楚易唔易批

其實正常都要10萬港紙一年左右，除非真係好博日日番pt

其實係咪真係好注重禮儀
我有少少擔心埋唔到堆會日日比人講閒話

其實除左呢d 大手企業外
多唔多可以唔洗識流利日文嘅IT公司

雖然長住嚟講日本並非首選，但有啲興趣
畢竟太近支國

由0讀到N2要幾耐左右？帶5萬過去包得埋食住開支嗎？

擔心既話我唔建議直接開鋪，可以試下生活住先

wh, 再搵機會轉visa

thank you
係咪申請咗去到唔使強制去同local公司打工？

wh真係holiday黎，搵到地方住就得

正呀 滿足晒我N個願望

想問下27歲做過IT system 4年,份工只係掂下coding同database,日文得N4程度會唔會係日本好難搵工,怕已經就快30再諗係度浪費時間...

之前係個agent網都見過有D SME會請唔太流利日文,不過依D多數要多skills or experience 多

有少少exp 但冇乜skill

巴打cs u grad? 係嘅話D skills應該夠嘅

非cs 做左2年狗了

因為我都識朋友係果邊做it,佢地話白紙去係最好,日本果邊好鍾意請白紙. 反而佢地話係香港轉過去就一定冇白紙咁易. 但巴打你都可以試下嘅,做開邊個area?

但係完左 WH 都要搵公司做 full time 先 sponsor 到 working visa 吧？有咩其他 Visa 可居留又唔使番 full time

我記得有樣野叫待業visa，一邊證明緊自己搵緊工就可以延長visa，不過詳細我都要搵搵。

或者有錢既可以去做文化研究（茶道花道）

fg 果陣試過 白紙一張唔夠人爭 大學太hea
做code狗

我都驚自己白紙夠唔夠人爭,係大學入面又唔係勁
code狗應該大機過到去,個邊都幾要code狗

識日文就實搵到工嘅
但唔想太過underpaid 同太傳統日本公司文化

我日文都係好基礎lv, 太傳統果隻都幾難頂下.

都幾詳細

識寫code過去做it唔錯，唔識日文都請
唔想傳統日本公司咪做startup囉

利申：3張野日本留學中

高度専門職好似要好高分? it當唔當?

巴打3張野讀緊咩?

呢口價日本好好使架喇
700-1000yen一餐食得好好

香港IT今年fg都18k以上 2,3年經好彩嘅都30k
一比較起黎就覺得日本人工低
去到仲要交稅交租 其實唔係好多淨

白領工除左IT 缺人 仲有邊行缺?
利申: IT N3

想過去做AV男優, 有冇得諗??

散工唔難(大把越南仔)
雜工
10000yen日
夜更12500yen

日本有咩好個度我覺得有樣好重要既野冇講，就係食，有去過日本既都知日本就算係白飯都好食過香港十萬倍，相比下香港既野真係難食過狗飯

解体工事(拆樓)外勞多個日本人,主力係技能實習生（人工低d)
利申：留學日本做過兩年地盤

認真
我見到一個AV網請男m
一次一萬日元
不過玩到食屎嫁喎

咁。。。。不了

如果你水平日常溝通到都OK

其實你計係香港著數少少,但香港it真係....

去日本做人工少D,但換返生活同人生

人到中年，大學畢業，考左n2
想去日本開拉麵舖，
另外想買埋日本樓自住，
經營店舖連買樓預算500萬港幣以內，
求教學

明白大家呢排嘅士氣經過831恐襲同901大撤退之後好低落
我同大家一樣都係
但越係呢啲時候
我地就越要堅持下去，團結一致
唔好比林鄭見我地冇士氣而去捉多啲人

以下兩篇文章無論和理非，定係勇武，都應該入黎，打返枝強心針

希望可以幫到大家
記得share比身邊因近日事件而唔開心嘅朋友仔

［全部人同我入黎］《致眾表》望各位香港市民出自己的一份綿力

灰心喪志，是因為你看不見抗爭的前路

美領事館見

外爭港權，內除港賊
（爭取民主人權法案，懲處賣港官員）

「反送中」X「五四運動」

#Chinazi

都唔係既，住得耐就會好掛住香港既野食。

外國人應該唔做得，好似有風俗法管制

連做汁男既機都冇

留名
報左名黎緊係香港學日文
目標係想係想做生意移居日本

做咩咁多負評負評嘅人出嚟講下

應該覺得人工低

外國人去開拉麵鋪我都唔知d人會點睇

不過500萬乜都應該做到

睇下先

我諗計埋生活質素應該就唔係咁計

有冇人香港讀完大學去過日本讀修士？

香港人過到去有咩生意做得過？

因本地人都開到應有盡有

起碼有返人生同生活先

香港做it極速變dom

IT FG仔
日文宜家頂多得N5，
本身諗緊讀多年考個N3，
再去搵日本工或者working holiday

想問下做新卒IT（或者得一兩年經驗）係唔係好難搵？

大家好，間學校已經決定左會接香港人。

有興趣可以入谷

新卒IT有幾間大嘅會請,仲有D SME都會請.

有個朋友都係grad左就去左果邊

PUSH

五連

１）入學大約需要什麼程度日語能力？
有N3程度就沒有問題。
２）一年要付多少學費？
入校後5萬円﹑就職成功後收取學費32萬円。
３）什麼時候能畢業？
就職成功﹑取得簽證後即能畢業。
４）學生需要首先準備什麼資料？
學校的畢業證書及成績表。（基本上為了取得簽證首先要有本國的大學畢業﹑或日本的專門學校以上畢業程度）
５）什麼時候能夠入學？
隨時可以。
６）如果我本身已經有一定日文程度（例如N1）的情況，有短期的課程提供嗎？
如果有N1程度的話﹑學費會便宜一點。
７）能找到怎樣的工作？只有東京都內的嗎？
日本全國的工作都可以介紹。

詳情可以係GROUP度問

如果可以既話麻煩大家幫手填一填問卷，

想請教如果癈中想揾多個選擇去退休，係咪好高門檻？ 大約要幾錢

如果係想退休我建議可以投資開鋪頭

設立500萬yen既公司（35萬港紙度）
每個月可以有25萬淨收入就可以（一個員工25萬，兩個員工50萬...）

唔識日文到時搵個識日文既陪你去就得

追加資訊：
１）目前入校必須大專畢業（如果無既巴絲可以單獨搵我先，我會幫大家再搵其他專門學校介紹比你）
２）無N3程度(無需證明)的課程將會考慮增設
３）費用相關：
入校時首先比5萬円入校費
畢業前沒有收到OFFER：退還一半, 2.5萬円入校費
面試成功收到OFFER後：要比入會費5萬円+32萬円學費+10萬円VISA處理費
收到OFFER但係唔批VISA：入會費5萬円+22萬円學費（或者再搵其他工）
３.２）有N1既話學費只需要15萬円
５）目前只有用觀光VISA入，主要對象係想即刻搵工既人。（搵到工後簽完VISA可以遲一個月先番工）

年尾考埋N1, 打算下年轉去日本工作
做左4年IT support仔易唔易搵到工?

易，呢間學校之前幫人搵開it工，詳情tg我

IT support人工小得可憐

就目前係

睇下遲D有無辦法可以幫到你

有無得分享下買日本樓？例如東京買細單位出租，香港人買手續同maintainenece⋯⋯

日本人揀樓最重視樓齡，如果你想租比日本人就要揀新樓。
如果你想租比外國人就要就近有車站同埋近市區，手續方面交曬比地產就好

有冇HD ASSO

好鍾意日本,但自己做緊果行無可能轉到去日本做

唔介意從頭做起既話仲有機會

識日本但係唔識it得唔得？好想做it狗。

咁你日文咩程度？

n1

有機既，今晚同你搵搵

去日本旅行同去日本生活係完全兩回事

有啲日本人係唔會理你係支那定香港，總之你係華人就會歧視你

除非你日文講到成個日本人咁
如果唔係一定避免唔到呢種情況發生

同埋唔好咁易信人 樓主如果問你地攞個人資料你哋唔好俾佢住睇定啲先呀

一個員工25萬,係咪計落淨支出??
淨收入係咪如果我開拉麵舖,一個月有25萬營業額(含稅?)就得???

開舖最終要有利潤先得一個月有200萬營業額就差不多

歧唔歧視又個個國家都有既，唔好講到日本咁遠，澳門台灣一樣有人歧視香港人。

遇到呢D情況一係走一係忍，個比例都無你想像中咁多。(特別係想請外國人既公司黎講)

BTW我連任何一個人名都無拎過，可以呃咩個人資料

營業額我未聽過，不過每個月淨賺要有25萬/一人 先(兩個員工就要淨賺50萬咁)

有

舖租其他開支30萬左右人工50萬再加食物成本係要咁上下

我都係提醒下，日本人岐視非日本既亞洲人嘴臉真係極嘔心 若真心幫人嘅話建議你都俾d心理準備人 ，唔好淨係一味吹奏

推

我自己都係日本住過兩三年, 歧唔歧視既人都遇過

我只可以講每個國家都有好人唔好人, 想要詳細意見可以搵我, 但係唔洗太過擔心。

有N1去過WH但得中6學歷,想留低其實係咪得返讀書呢條路?

有機會成功不過support唔知得唔得

其實有諗過係日本開studio多一間做game
如果老細日文廢會唔會好難搞

人3張中

有N1既話可以嘗試下自己搵公司同佢講面試
我自己都覺得學歷唔太重要, 你可以試試先

講真唔識日文咪搵個識日文既同你做翻譯
覺得自己應付到文化唔同既外國創業你可以去試下

非常感謝解答，好詳細值得參考。
BTW200萬日圓一個月，即係平均每日賣84碗800日圓拉麵真心覺得都幾難，可能自己入錢落部收銀買票機做數先得

捱五年到先有永住要計清楚

1億2千萬日圓,9百萬港幣
五年日本生活,我覺得都係值得

有無師兄喺日本可以幫下小弟 想借少少生活費
岀糧還

咁撚少就得？
台灣都唔止喔

如果成人學日文有咩學校推薦？
本身諗住係香港創業，但見到工廈d例寫明比做都比人搞真係意慾大減
東京會唔會話有邊區係集中搞game studio?
thanks 樓主

以前有段時間迷日本動漫有研究過，而家對呢個地方冇乜過份憧憬，崇洋排外，剥削外國技能實習生上曬報，社畜文化，天災地震等等，來來去去都果句，去旅行ok，生活不了

至於歸化，最低限度坐5年移民監，白領睇怕都係日本社畜都唔肯做既工，至於為左移民去做藍領/技能實習，頂多係香港冇學歷先夠膽博，三思過之後完全冇再諗

樓主有冇係日本開鋪係樓主到做夠5年歸化得唔得

PUSH 我都幫下手答

其實唔駛太執著永住歸化
你一日有VISA一日都可以住係日本
個VISA都5年你急咩

利申: 5年技人國工簽

技人國工係咩
驚唔驚visa簽簽下唔簽

呢個係淨計間鋪既資產，要再營運5年賺到錢先有得拎永居，無日本藉

學基礎邊間無咩分別，搵到間就到時間既就得

東京studio淨係諗到老秋不過鋪位難求

我無，不過有打算開鋪既人聯絡過我。
你可以係group問下

技術, 人民, 國際 工作簽證
最常用既WORKING VISA
你一日仲有返工一日都有得簽
同埋 續簽唔駛再審, 比續期申請書, 果年既四季報(公司業績)就得

日本讀碩士之後再搵

去讀1年日文. 報大學院 (MASTER)
畢業再搵工

任何國際之間既債務都有繼承義務
慈禧簽果條辛丑條約 一戰果時民國繼續還
仲要還到1938年因爲打二戰窮到pk
去求條約國唔追辛丑賠款先可以停
既然中共自稱滿清正統承繼人
呢張債券自然本利點都要還
唔還既佢講乜差野要用南京條約去收番香港
而且美國政府係未同中共追還錢

Yes! US

係日本生活點 融唔融入到佢地文化

讀左個N5 依家讀緊N4
有個垃圾N展Degree 幾年工作經驗
就咁去有冇人請

讀IT基本上屈機

有唔少，不過Engine要再考牌

同埋日文愈好愈易搵工, 一般n3左右開始啦

N4難D

其實佢地果邊請人，唔會寫N幾N幾
係寫日文程度 例如日常溝通程度, 商務程度等等
N1真係真係最基本

除非外資, ALLOW你全程英文既話咁無問題
呢樣睇你運氣

另外你講N展DEGREE
拎WORKING VISA要做相關工作
即係你份工要同個MAJOR係職種式職務上有關連

即係最理想係你要搵份外資工唔駛你識日文
然後份工又同你大學學歷有關連

IT應該真係最吃香
社唔社畜另計

講真如果要工作都可以純熟咁聽說讀寫日文,N1係最基本
正常岩岩N1合格應該做唔到
利申N3

日資OFFICE工 N1係基本，無咁勁可能要做前線serve外國客就n3都無問題

係唔係淨係OFFICE工先係佢地講到咁社畜
其他行 例如工程 IT 藍領 餐飲 旅行 有冇佢地講到嚴重
如果想去日本生活 有冇咩要準備 除左日文

前線OT費每分鐘計都見過, 得OFFICE工先會ON99咁係份人工入面包埋OT費

除左日文, 要準備印鑑(最好中文英文全名各一個), BNO(如有), 錢(或者副業)

一個人係日本住+扣稅一般entry工都好難儲到錢

巴打點幫

如果你想即刻搵工走人（本身有小小日文底子）我可以即刻透過獵頭介紹工比你，拎到OFFER幫你搞埋簽證。

如果你無學過日文或者想留下學先，我就可能１２月左右幫你搵下有無學校介紹。

黎緊下年奧運都會請好多外國人，就算無咩特別專業／經驗既香港人，識兩文三語加埋日文都會好易搵到工。如果想做番同行就TG我資料幫你搵下市價幾多

Grad冇耐 做精算 唔知依行有冇人要？
另外考緊牌 算唔算專業人士？

日文讀緊N3 我諗如果去做 finance/investment/保險 都無問題

日本做NPO 人工待遇好唔好？

好多工都有既，不過到步要重新考牌，日本連美國牌都唔認。

我見唔少人n3左右夠溝通都做到

巴打熟唔熟個邊it行情？
我唔係it major 但識少少programming
係香港做返1，2年programmer先apply日本d job
定而家可以開始apply日本d job
日本得n5

你大可以上DAIJOB, NINJA之類 外國人求人網
FG LEVEL既工應該無問題既
問題係N5

英美牌係認

巴打係唔係東京生活
一個月大概幾錢到
公司冇津貼房屋

有冇話自己要有幾多儲蓄先黎生活冇咁辛苦

咁但係過左2020之後點算?

房津唔一定有就算有都係貼2萬到頭一年
緊緊生活大概15萬到,20萬就好少少

咁可能會請少左新人，但舊人唔係話炒就炒

退一萬步炒左咪再搵過其他工，到左步拎左visa就好易繼續更新

獵頭幫手搞埋VISA咁爽?

巴打喺個邊做? 有冇多D資料?

利申想考哂soa 搵多幾年錢先去

ASA相等於日本精算準會員
FSA相等於日本精算正式會員
再上要考日本試
CERA就日本可用
唔包一定正確

仲想知下需求大唔大？感覺唔會好似香港請咁多人
日文一般要咩程度？

Sor post 錯位

仲想知下需求大唔大？感覺唔會好似香港請咁多人
日文一般要咩程度？

需求大既，唔請外國人原因始終怕你地做一陣就走，日本人好憎呢樣野。

普遍既話n3左右就有人請了

你想想如果唔缺有FSA又點會有分加
日文唔好可以做對外國用英文當然機會少D
N1水平都好一般

岩岩睇番資料，一般日本入管局係需要最少大專學歷先會批簽證，如果係有長年工作經驗（斷估10年左右）就無學歷都可以申請。

所以唔夠學歷既話可以拎個asso, high dip，或者帶一舊錢去日本讀兩年專門學校，或者時間短d既語言學校先

asso hd 要學科同工作相關3年經驗用技人國入

多謝巴打
FSA相等/加分之類有冇source？想了解多D

同叫鬼佬黎香港開雲吞麵舖一樣
冇話唔得, 不過拉麵係日本強項, 鍊得過佢地唔係咁容易
不如開間茶記, 頂死果間死人垃圾華記啦

高等人才

外国の資格會睇到有

是但整個餐蛋麵沙牛麵好過挑人地拉麵機啦
除非好有信心囉

巴打個陣過去日文N幾

我過去果陣大約N2左右

真，完全唔洗靠我搵工
搵同你簽約既公司整VISA或者可以慳番筆

做邊行？
N2學左幾耐？

讀商 我見前輩d出路都ok

學到n2再過去會慳錢好多

唔好跟就活時間表，fg搵工煩到死

一係上網自己搵公司email佢見工，一係搵agent幫你搵，我呢邊就11月尾左右可以開始

Push

個世界ランキング大學
日東駒專 產近甲龍以下既大學全部死得

除左餐廳仲有乜好做

機場﹑零售﹑旅遊都好做過飲食

有N3就得

工程IT一向好等人用，你有無N3左右Level？

I mean 創業

創業靠自己，你有咩諗頭就做咩

不過我覺得外國人生意始終易做過日本人

遲下PhD science 畢業
有無gay會行技術移民
唔識日文

技術移民門檻好高，基本上走到去日本就走到去歐洲
除非你識日文又或者係日本讀過書

PHD未必有出路

大概高成點
找日本大學做research
係咪一定要識日文架
想去日本多過歐美

有個計分表要70分先合格,你可以睇睇先

70分係咪就得
定要係個邊找到人收你
再有70分先可以申請
就咁睇有PhD + 年齡已經 45分
其他唔識睇

基本上係有間公司請你，你再用呢張簽證去做（特快拎永居權）

然後下面果堆同日本有關既資格（如果同日本0接觸可以無視）
主要睇學歷年收經驗年齡

幫手pish

大學engine 畢業, 非相關行業, 冇家庭負擔, 想出國試下又唔知做咩好

明白哂

做番有經驗既工會輕鬆d，聽唔明都估到要做咩

日本工作文化唔係個個頂得順，特別係受唔到氣既人

Bba grad 做緊銀行 好想去日本學師 整拉面 依家先開始讀n5，巴打可否指導一下

聽過唔少例子都係拎觀光VISA去係咁食同一間拉麵店，食到同個老闆熟左再慢慢學師

聽講好排外 係咪真

要成十年先有本垃圾永住權 不了

無歐美咁排，但如果入左好傳統既日本公司佢就Suppose你會做到日本人咁樣(native日文/ 奴性)

希望十年後大家都可以講得出同一番說話無後悔

今年21
如果本身做開FREELANCE
設計/ART呢類
可以穩定有三餐養到自己
想過去再讀大學落地生根又可唔可行?

可以，不過畢業後freelance簽唔到visa一定要搵份工

想問如果自己過左去 係咪冇辦法比屋企人移民過埋去？

想問醫療福利係點

基本上係
仔細老婆嫩可以
父母都可以條件好難

一般係3/7
3成自費

本身都中意去日本旅行 但長住同要留低父母係香港 真係要諗諗

去其他地方生活唔易
諗清楚唔好後悔
留意下台灣帶屋企人較易
但香港就一定死除非

睇一次醫大約3000yen左右(連藥)

睇公立醫院做手術大概幾多 cool牙幾多到
同香港比差幾多

香港做中文老師，響日本有冇出路？

我自己未訓過唔知實價，如果要COOL牙普通牙醫都得唔洗去公立，價錢差唔多。

比個洗牙既價錢你做參考(自己試過):
一次3千YEN (有D牙醫會水你買PLAN洗五次十次)

教師類好難搵，除非你教日文
但係可以用語言優勢搵其他工

有咩方法搵到請外國人嘅公司。google 過冇咩料

1係自己日文好勁自己send email一間間搵

2係搵agent介紹工比你/ 或者搵我幫你搵你想做既工

教英文會多D出路, 周街都係英語教室
不過幾多鬼佬做同埋人工唔高

同鬼佬搶英文生意好難搶
華人樣已經輸左

留個名

其實日本依加都有唔少呢類型既獵頭，我未見過佢D工唔知伏唔伏
不過就咁睇佢都係幫你搵完你要自己去日本面試，錢佢可能有補貼但係時間一定曬唔少

但人工好似唔算特別高

想去生活體驗一至二年
可以點做

working holiday / 語言學校

係香港某日本公司做
希望第時可以調去日本base

加油啊原本我都諗住行呢條路，可惜情況唔准許

情況姐係點 方唔方便講下
巴打做邊行?

情況即係無諗過香港咁快被回歸
依加只好搵機會帶想走既人走

建議係放棄或砍掉重練

又唔洗咁悲哀既，學識日文都可以去做護士
可能會花D時間啫

淨係有N1無其他行業專長有無得去

有公司請你咪得

可以，酒店機場基本上識日英就請
有興趣做其他工都可以問下我幫你睇行情

做緊ENTRY LEVEL既會計工
呢d係咪就算學好日本都係無用既工作經驗

又未到話無用既(請人都揀先)，不過人工同fg唔會有好大分別

好沈重 繼續PUSH

Share俾衝左去立法會既巴打睇

PUSH，11月開始接受報名，一日未封港都仲走到

報咩名, 語言學校?

讀酒店管理，top up degree
無考過日文，不過識少少
20歲到尾

有無機

搵工

睇你識既程度，日常傾到計就無問題

add你TG先
零日文, 最多叫讀到50音咋

巴打 建議成立個在日生活互助group

好一般，去旅行夠用

其實本身有個group, 都有幾位已經係日本做緊野/wh
不過無乜人講野

咁要惡補下先 大約n3程度就無問題

有無建議呀，好灰心

會計呢行喺日本咩境況？

算幾好

It 狗
有人工係80萬yen左右

護士過到去有無工做

有無咩方法可以移民過去？

無護士做
有你都唔會做喇

有我做呀

如果我話護士同其他工,人工差不多又唔洗考
你重做唔做?

例如？

文職,看更

係日本護士搵唔多，應該得香港7成左右。

雖然比較難搵但係你想做既話未必無機會
(前題係日文程度好好, 大醫院做一定要N1以上, 細診所都要N1左右)

讀e&m 係日本做相關工作好唔好做

可以講好易搵
好唔好做就睇公司

係唔係要係日本搵到工 請左我 做5年就變做日本人 要係香港SEND CV去？ 同埋FG難唔難搵

1) 搵到老闆肯簽你 再去整VISA 整完先可以去日本
2) 放棄香港藉做日本人係做5年 就咁拎永居係做10年
3) 係香港SEND CV
4) FG易搵過senior (FG工程人工25萬yen左右)

以上你日文夠勁既話可以全部自己搞 無時間既話都可以TG我幫你

去耕田有無得諗

唔該你先 到時需要再問問你 唔該哂

唔係fresh grad點搞好？

無乜 WH仲可以諗諗

一樣咁搵 不過可能選擇無咁多啫

咩網多外資工搵

GOOGLE
外資個個搶住做好少見廣告

出年4月去大阪讀日語，香港只係讀左N5，
想係日本讀到到搵到工，有無年齡限制？
會唔會30歲後搵唔到工要迫住返香港，
又開始中女

做設計行業

日本打工無年齡限制既 放心讀完一定搵到野做
畢業之前最好讀到有N2咁上下會易搵工好多

想係日本生活點都要學日文

除非你淨係做英文教師+鬼佬圈子

日本人英文level低到你唔信

各位點睇bizreach呢個搵工網？

無大學學位
留學過日本一年讀日文 有n1
有無機搵到工

無用過，同香港獵頭網差唔多，主要對象應該都係日本人。唔登入乜都睇唔到怕中伏。

asso/專門學校/短期大學學位呢？

係visa局規定架，無既最好快d補一個

有Hd

讀果一年日文係係專門學校到讀
佢係一間專門學校搞既日本語科1年課程
算唔算 專門學校畢業

Top up degree 佢地受唔受？
因為都有打算讀番個part time top up

HD應該都計，佢地唔識分。
有n1好易搵工

咁仲有無咩免費網推介？

咩career forum 始終都係少mech engg既工....

香港做水電維修。
有少少排版，產品設計，知識同經驗。
仲有少量經濟知識。
英文同日文好屎

有足夠錢可以移民去日本。

日本好撚封閉 想搵請外國人既一係GOOGLE抽獎咁 一係搵中介
如果對日本人黎講最大應該係HELLO WORK

去日本可以咩都唔識 但係要識日文
加油學個N3隨時走佬啊

日本咁多天災地震, 不了

不了

但中介既engg工全部都係IT同埋係for fresh grad

有經驗既engg佬唔知點搵

係bizreach填咗CV 收到message話見面

但要畀錢先睇到個message

唔知係唔係伏

有冇試過connect job
之前見過日產請人

有用呀

不過見唔到Nissan

都係照搵中介 問下佢地可唔可以幫你搵到份唔係FG既工

收錢先睇到message我覺得九成伏

除咗咩career forum, Job connect

仲有咩中介？PERSOL?

有信心樣樣自己黎既就搵persol, rgf, kingsway都得
不過佢地一般都係搵定工介紹比你, 有伏有唔伏

易
隨時pm隨時搵

咁應該經HK OFFICE 定 日本office?

樓主仲係唔係到。
我上年科大垃圾科畢業之後去左日本working holiday一年（做左成年收銀工），之後尋日岩岩返來。日本雖然有N1，但聽同講都比較差。我有冇機會日本搵到長工工。

我諗香港OFFICE應該都得
我未搵過唔清楚
或者下個月你問下我睇下我果邊搵到咩工可以介紹

U grad+ N1
咩工都可以幫你搵

但我講得唔係太好，都得咩
個人冇咩自信

有冇人冇大學歷整到visa
搵到酒店工，但公司唔識整要我自己整

利申:22歲 HD學歷， WH Visa 12月完

冇u grad得濕鳩日文asso，但有N1
係咪應該過去再讀degree先搵工
本身係香港都做開日牌sales，果邊d時裝零售請唔請外國人？
女仔會唔會多d工種選擇

畀錢人搞

乜原來hello work係要去日本政府既辦事處申請, 無人網上搞

即係我哋唔洗諗用呢個方法

FG去得唔得架？

習慣左就無事
如果主要係接外國客既工應該完全無問題添

asso都會批架啦
主要遊客街 渋谷原宿果邊既brand都會請
其他就要另外問

hello work比你睇到佢招聘你可以直接email佢間公司去in
不過成功率唔高就真

得 不過一樣拎fg起薪

日本仔公司, 幾乎全部都係計年資

就算係有十年經驗, 入去都係拎FG底薪

不過日本真係咁缺IT人材?

睇公司啦，你有十年通常都計你幾年既

it工程真係大缺所以有好多南亞過去做

約30萬空缺

咁多
但大部份家仲係出埋d賤價

日本公司請人一向都係賤價

所以全部都係社畜

想喺日本撈video production

已經算較高

巴打日本做緊

好似有個台灣youtuber做緊
所以應該唔難搵

但尼行溝通好緊要 真係要練好日文先得 唔係累鳩d人

香港人加油。唔好離開香港這個家。

如果想一家四口過哂日本生活要點搞？

老豆/老母有visa 就可以申請未成年子女同配偶過去

有無話要咩條件既working visa？
仔女讀書難唔難搞？
有無邊度可以搵到相關資料

係working visa就可以

報緊今期Working Holiday
到時搵地方住同搵工方面可能會搵巴打請教下

其實交會費入外國既專業學會對係日本搵工有無幫助？

日本仔最鐘意沙紙 佢哋又未必知有D要過五關斬六將，有D交錢就有

專業學會指既係咩…?可以寫係cv度不過一定唔係重點先
除非個老闆識你個學會又同你岩傾先會加分

梗係指可以寫落卡片有函頭個D

做office既OT點都會有, 睇你邊行同咩公司決定會有幾多
咁我作為中介一定會搵份match既比你地

有日資公司經驗會係優勢既, 但其實搵工競爭唔大, 主要係睇老闆想唔想請你

原來你係中介
係專做日本工既中介？

係呀 負責搵海外求職者去日本想請外國人既公司度做
有個基礎培訓(介紹下日本番工文化/禮貌)講完就會介紹公司, 安排網上面試
見完工收埋簽證就可以直接去日本度生活

你手頭上嘅it工人工大約幾多

實數未答到你，請入谷下個月有資料會通知大家

4月畢業
hellowork 話要我搵d 日文中文 都用既工先續到簽證
如果係其他地方搵都係呢個規矩？

樓主係東京？
我搵緊中介搵工

講啫 佢肯請你既幫你作個職銜話會用到日文中文就得
唔關hellowork事

我下個月先係東京 依加仲未可以開始幫大家搵住

大概幾時係東京？
我仲hea搵緊only

可能11月頭~中咁上下 有日期會再通知大家

請問邊到有谷入

巴打我依家year 1讀緊垃圾社科 可以點?
是咪應該畢埋業先諗?

最好就係, 或者問下學校方面如果想去留學有無介紹
日本都幾多y3開始中途入學既 讀兩年就畢業

咁如果喺香港grad咗有咩方法過 因為此終係八大想讀埋佢

如果你畢業之後有N3程度左右可以搵我幫手
香港有無其他獵頭做緊我唔清楚 但係我呢度就一定係最多FG工搵得到

對日文有信心既直接WH落地搵都得

如果萬一去到當地搵唔到工，無工作簽證，
要返香港先，再申請再搵日本工，得唔得呢

一開始你諗住用咩visa去搵？

係得既，不過要注意一年唔可以爆180日

我下年係用留學visa, 讀一年語言學校，
咁一畢業未必即刻搵到工啵
180日係留日期限？

正常讀學校係畢業之前就會開始搵工，拎左內定一畢業公司就會同你整visa，所以一年既語言學校唔會話慢慢黎，當你拎旅遊visa多3個月(一次最多3個月)應該好難當地轉，要搭飛機來回一次先。

180日好似係旅遊visa既留日期限，一年唔可以用旅遊visa留日超過呢個數。

樓主 U grad +N1
Fg冇經驗 想出去闖下幾年
有冇啲office工推薦 唔想服務業

有N1當你都講到咁上下，對外貿易/旅行社/翻譯之類就實無死

或者好多公司都請緊文書officer，有興趣既入個谷追蹤動態，下個月可以報名

咩谷 同埋想問interview 係咪要飛去日本見？

有呢個想法好耐，而家先見到呢個po

我讀n展下年u grad想過去做野
日文N3 會繼續考上去
但唔太識program唔想做IT
過去做技術型工有無得諗

樓主係做緊head hunt係東京住緊？
渣緊咩visa？

我19FG+N2
major cs
見左4間日本公司做programmer都係冇請
諗住香港做一年IT工拎下經驗+考埋個N1再戰過

我會去做中介公司，所以經我既話係可以全程網上面試，直至搞好簽證先過去都得

IT行業大熱既，好多公司都接受白紙

技術型工有無例子

等緊張就勞簽證就過去，可能黎緊幾日就有

你係見香港既日本公司定日本既日本公司？

日本既話通常都係搵中介先去到，公司驚你做兩三日就失蹤走左，所以通常有擔保

日本既日本公司
經中介見
兩間書類選考收左皮
兩間用skype first in之後收皮

我間中介好似會幫你寫靚個cv 加埋做面試教學
到時你再睇下點

簡單問 係咪免費幫手足？
如果唔係 中介費收幾錢一個
謝謝

我係其他agent睇過唔少日本IT工資料，都話要你熟識幾種language喎，如果真係白紙都得都可以試下嘅

技術型工大概係做廠開發個啲生產商或者科技公司之前in過一份做汽車零部件嘅engineer都有啲興趣，類似呢啲啦

其實如果用日文寫CV係咪用手寫好D
我見大部份日本人就職都係手寫CV
之前個agent叫我比份日本版既CV
我諗我自己外國人又冇理由比份手寫既
最後都係英文版轉做日文用電腦打

大概洗幾多錢
想開温泉旅館

唔係，一般收2萬左右學費+簽證。
如果有n1就1萬左右+簽證。

萬一 三個月內收唔到offer既話淨係收300

香港人識廣東話中英加埋日文已經好殺食

汽車廠唔常見但都有人做過，不過呢啲工一係老闆鐘意你一係你有經驗，唔係既話有d難請

你係日本梗係手寫，但係外國人都係電腦打既多

好睇地區同規模啵，一兩百萬應該走唔甩啦

樓主過咗去未?
未過去點解已經可以做到Q&A?

仲等緊張簽證出，希望黎緊幾日會有

Q&A係之前email聯絡問既，仲有一大堆諗住去到先面對面咁問，如果11月中都未收到簽證既話就email再問

一直都想去日本生活，但日本文化對女性嚟講真係地獄鬼國
請問係咪外資公司通常會性別平等啲？定係搵間後生女多嘅公司先係？

傳統公司office位對女性黎講可能真係幾差，就算後生女多既公司都有可能中伏。
無咁易中伏既一係外資(包括你上司都係外國人)一係非office位(酒店櫃台/機場/sales等)

唔該巴打

有無語言學校link

sor之前有d誤導，佢唔係一間坐定定學日文既語言學校黎。
更多係似一間工作學校，即係教你搵工／面試／職場需要用既日文同文化，詳細可以tg講

姐唔係正式考N嘅語言學校

搵廉價勞工同賣人頭

果種語言學校香港都有幾間做緊, 好似有其他巴打講過幾間
有野想知既可以問下group入面既巴打，有幾位都係日本讀緊

我已經係group入面

大阪有無咩語言學校介紹?

你可以上HELLO JAPAN度問下，佢地做語言學校都幾耐，講介紹搵佢地會幫到手。

估唔到巾個咁嘅post 留名先

想問下樓主有冇興物管

過到去通常要轉類型，由物管至地產中介都包攬曬一齊做。
外國人始終比較少公司請，有興趣既遲d可以幫你問下有無做留學生/外國人既公司請人

［悲報］簽證時間延長左，或者要12月先開始報名，大家有咩問題想問我又答唔到既集中一齊過幾日去問。

同公司決鬥(duel)
deal啊

SOR

奧運請人仲未請晒?
知唔知邊度仲請緊
但係短工(我當做到20年尾一年咁先算)會唔會難做Visa

唔係講奧運會場，佢地寧願用義工都唔比錢搵人
講緊因為奧運而令到附近既商鋪多左外國客，所以要更多外國staff。
visa唔難做，見工果陣你唔同佢講淨係做1年就得，到時唔想做先辭都得

IT公司問你識幾多種LANGUAGE你答人粵中英日咁梗係唔請你啦

我就係見義工好似都招晒人了

成日都自膠
btw無需經驗既IT FG工真係有唔少，不過入行一係你識日文一係你識IT野，唔係人地教你你都聽唔明

今日維團

暫時見左兩間
一間第一次面試完收皮
一間書類已經收皮
志望動機真係好難作

巴打經邊度見？
志望動機離不開果幾樣，鐘意日本／希望定居／對份工有興趣，最重要係個老闆岩心水

日本讀緊書
4月畢業
好mun水

係日本讀緊書就多機會好多，就職活動以外仲可以係職業介紹網度搵
不過呢個時期應該出曬內定，所以大公司應該無乜機

其實就職活動咩黎
次次搵d中介公司
問我就職活動咩階段我都唔知點答佢
唔係 搵工→見工→得/唔得 咋咩

想問如果有形事案底（唔係大件事，渣車事黎），有冇可能去日本做5年野拎到永住🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

就職活動即係大學最後一年搵工既活動，你去讀書既話一定會知先係

永住要十年。

照道理出唔出到永住係計當地案底既，如果你個刑事係香港留底既話應該唔影響。

我想去學廚 有咩途徑

咩廚？專門學校有專學料理既課程。

拉麵/壽司果d就要直接問d師傅

早前大家有D問題我今個星期會再向拎資料
大家有野想知我又答唔到既會集中一齊問

fresh grad去日本做design點睇？定係喺香港做日資公司做跳板好？

我個人覺得係香港拎d經驗先去做會好d
不過依加咁既時勢睇下你想唔想即刻走人

====
目前我個visa進度可能要月尾先收到，希望12月頭可以開始比大家報名，拖大家咁耐sorry

香港咁嘅情況邊有公司請fresh grad
係有間香港嘅日文工agent問我有冇興趣做本科以外嘅嘢，好迷惘

如果岩岩畢業既我建議你做住先
做住搵新工無問題